「空姐遇害案」救援隊要求滴滴支付懸賞

【文匯網訊】據法制晚報報道，近日，「鄭州空姐滴滴順風車遇害案」中打撈出嫌犯屍體的鄭州市水上義務救援隊委託律師向滴滴提出懸賞支付。

據悉，5月10日空姐李某在鄭州乘坐滴滴順風車遇害，當日晚間，滴滴出行發佈懸賞通告，懸賞100萬元尋找嫌疑人劉振華。

律師表示，水上救援隊屬民辦非營利性企業，救援和打撈都是義務的。但這次滴滴是為提供「重大線索」懸賞，這和幫助死者家屬打撈的性質不同。「破案沒多久我們就溝通過。後來嘗試和滴滴溝通，打懸賞電話，打不進去，通了就掛。」律師稱，打算先與滴滴溝通，如果還是不給，不排除通過訴訟方式解決。

救援隊隊長表示，他們做這個事情是公益的，但是滴滴對社會有過承諾。代理律師稱正與滴滴方協商。

空姐在深夜打順風車遇害一事曾引發強烈關注，5月10日晚間，滴滴公司懸賞100萬元(人民幣‧下同)，向全社會公開徵集線索，尋找疑犯，並對提供線索的熱心人，滴滴將視線索重要程序給予最高100萬元獎勵。

一球都走數

滴滴：太多人爭，唔識計邊個最大供獻
全部都唔派，當無講過Super!!